意大利傳媒：教宗方濟各或將打破沉默 就香港事件發言

中央社報道，香港警察鐵腕鎮壓示威引起全球矚目，意大利傳媒稱，一直保持觀望態度的教廷將打破沉默，教宗方濟各可望在下周二（19日）啟程的亞洲行中，親自就香港事件發言。

意大利最大報章米蘭《晚郵報》（Corriere della Sera）報道，接近教宗人士透露，方濟各將在飛往日本的航程中，「被動回答」有關香港示威的問題，「只要相關問題被提出」。教宗將訪泰國和日本，預計本月23日由泰國飛往日本。

報道指出，教廷處於非常兩難的局面。近幾個月來，教廷高層與外交體系，一直密切關注香港情勢，但謹慎避免直接回應，不希望被歸類為「反華立場」。不過，此舉使梵蒂岡陷入「臣服中國」的聲望危機，被外界抨擊在操弄權力政治。

報道表示，教廷知道香港問題是中國當前最敏感的神經之一，教廷採取任何立場，都可能破壞與北京的談判。梵中2018年很不容易才達成效期兩年的主教任命臨時協議，明年必須重新談判續約。但是能否順利進行，還充滿不確定的變數。

報道並說，不同渠道傳來的矛盾消息，也使教廷高層需要時間觀察香港的示威進展。教廷相信中國插手香港事務確實引發港人不滿，但也有教宗外交圈人士強調中國政府的說法，認為是美國在背後煽動助長暴動。各種混亂訊息使教宗方濟各認為應先靜觀其變，避免立刻被貼上反華標籤。

報道指出，教廷的謹慎，卻使教廷看來像是屈服於北京壓力之下。這使教廷決定，此時必須做出超越香港教區署理湯漢樞機層級的聲明，因為香港抗爭已持續數月，且現在看來遭強力鎮壓的可能性愈來愈大。香港主教目前由湯漢樞機代理，報道引述教廷高層表示，教廷暫時不會任命香港主教，避免人選成為新的爭議。

不過，報道稱，教廷要對香港問題表態、卻不引發爭議是非常困難的，要不是得罪白宮和全球半數主流媒體，要不就是惹惱中華人民共和國主席習近平。習近平堅拒外國勢力干預香港事務，中國把香港示威者形容成「叛亂恐怖分子」，這詞也用在新疆的維吾爾族穆斯林，他們被送進高壓的再教育營。

報道表示，教宗夾在美中兩大巨頭之間，顯然不太好過。美國天主教保守派是反對方濟各的最大勢力，梵中協議讓教廷與美國間產生裂痕，教宗對香港事件的態度，將成為觀察他全球戰略與價值觀的重要指標。

報道說，讓香港事件更顯棘手的是台灣問題，從梵中協議以來，台灣就對教廷動向十分緊張，擔心被教廷放棄。在香港因為「反送中」抗議而陷入的暴力抗爭中，台灣也看到了自身命運的投射或預兆。

教宗預計本月19日至22日訪問泰國，將拜會泰國總理巴育。23日轉往日本訪問，24日訪問長崎和廣島，25日拜會日皇德仁及首相安倍晉三，26日返回羅馬。

真係叫耶蘇嚟

借過位
11.17〈〈涅槃行動〉〉回血及檢討

對準經濟，政權

而加先出聲 仆街啦

林鄭：對於教宗干涉香港內政感到失望

教宗方濟各係左膠+親共

我冇興趣知
除非你宣布踢林鄭出會加落地獄

遺撼

9成會講一d無撚用嘅廢話，各方冷靜 溝通解決問題之類...

食屎啦 翻去玩小童賓周啦

咪又遺責所有暴力果d垃圾聲明

叫陳同佳自首

天滅中共近了，教宗要聽從神的旨意

算數吧啦條奶共友
唔踩多我地一腳要我地好似地下教會咁服從共匪已經多撚謝佢

口交部：耶穌不應說三道四指手畫腳

教宗：止暴制亂
奶共到完場

之前澳洲議員出信講各方冷靜，要Authorities build trust with all parties.
跟我留言話多謝佢，但香港冇Authorities，得Carrie Lam's Regime, 佢唔會build trust，因為佢 only serve the Communist Party of China

你啲教徒俾人打到仆街呀

各打五十大板

一陣會唔會發言話示威者暴力

支那教堂拆撚晒都唔理
又專搵奶共主教上位

教終:我愛習大大

林鄭佢教徒黎架

收皮啦! 假教徒! 向中共低頭! 大審判之日第一時間打你班偽善宗教領袖落去受地獄永火!!

教會俾狗入去插贓嫁禍教徒

我估奶共

返過教會嘅人就會知道佢哋其實對於耶穌講咩唔緊要，聖經就係佢哋嘅同溫層，佢哋只係一班想不停拉人入教會壯大自己勢力嘅人。

唔係想地圖炮，不過我返過見過好多都真係咁

都係各打五十大板

一直關注事件，天佑香港，為香港人禱告

穌哥再黎係審判日喎
冚球鏟

食屎啦
共產教宗

天主教 回教 大和解

信天主教嘅柒婆害死左人。

唔叫自己信徒向善/仲要食花生學足達狗咁話持續關注，that why 我唔信教

唔會掛

可唔可以逐柒婆出教

多數都係：暴力唔啱，譴責任何一方暴力，雙方應透過對話解決問題 嗰啲廢話

Sing...... 回歸？！

我寧願佢出少句聲好過

你出唔出聲都係咁

教廷可唔可以宣布林鄭係異端/女巫然後叫人燒死佢

D教堂畀警嫂潮噴左幾十次先出黎講下野

冇咩期望，耶穌都要含共撚

唔死人都唔出聲

教宗叫柒婆直接落地獄啦

十字軍東征
sir this way!

收聲啦，冇人想理你

咪又係停止暴力堆垃圾

根本係良知問題，有人性都知公權力濫用私刑係不可接受。

就算示威者有暴力反抗，公權力壓迫係更惡劣

煲大警察攻擊教會，
不過個個好似係基督教會？

叫耶蘇落黎見POPO

可唔可以收嗲

叫神用洪水滅中共?

不期望

你唔反共，中共就唔封殺你？咪撚玩啦。

中梵關係

中國近年咁強調唯物主義
係時候開佢波啦

訓撚左5個月

口交？

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

香港真係一個好特別既地方

咪又係會話兩邊都唔應該用暴力 要和平解決呢類廢話

奶共耶教

湯漢有出聲
不過教庭好多奶共撚

垃圾 政治考慮 仲做穌哥代言人

宣佈林鄭落地獄
天堂無位比你

＂或將"........唔知等到幾時

戀童辟收皮啦

出咗先講

快 遲到好過無到

講廢話都要等5個月
抵佢比支那食住

林鄭 : 精心策劃第三次世界大戰 時機開始成熟

臣服中國

之前有預言佢係最後一任教宗
依家開始明白 奶共》禁言〉滅教

天主教有大台
所有天主教教會係under教宗
教宗係有權宣佈驅逐一個人出教會

意大利係西歐最垃圾國家

人治
官僚主義
貪污
媚共

中國公安到意大利的羅馬及米蘭跨境執勤。意大利內政部宣佈，4名中國公安連同意大利警方在羅馬及米蘭街上聯合巡邏，計劃試行兩周，目的是協助中國遊客，令他們感覺更安心。中國駐意大利大使李瑞宇表示，是次試驗是歐洲首次。

多謝耶穌！！！！！！！
（如果真係講的話）

反正最多都係發言
代上帝宣布天堂唔會留位俾柒婆都好

奶唔到共就倒轉槍頭

雙方保持克制，要以對話代替衝突

推

奶共教宗

支爆近了，你們應當悔改

唔洗講 比教宗試下tg先

香港天主教教區唔知會聽教皇話定奶共呢？

唔會跪奶啩

林鄭係基督教。。

一定跪低

教宗 不了

天主教林病

唔會係好事
應該係譴責暴力

下 唔係消失左咩 係呢幾個月來 見唔到佢存在過 完全消息 可有可無

如果唔想出聲就唔好出啦 無堅定立場就收返埋 廢事得罪更多人

睇下教庭為左人民幣可以背棄幾多野
有機重演猶大背棄耶穌一幕

黑警毅進狗，死全家，落地獄，大家唔洗驚照出照上街照做野，成班垃圾聲大大濫捕就叻，大家唔洗驚班狗無料到，拉完聲大大最後死狗咁放返，我打狗放火食警嫂，生勾勾，屌狗大大聲

真。香港人，反抗，屌狗打狗

popo:收皮啦耶撚

出聲咪又係打嘴炮
冇乜所謂啦

佢對耶撚影響好大

宣布佢天堂個位已被遞奪

信神而不奉主之道，自稱為教徒，實在只是一羣偽善的法利賽人。

賭10蚊奶共

其實唔明白點解會奶共，你信嘅神係行善，就應該要保護弱小社群，而唔係為咗招收更多教徒、擴大宗教勢力而選擇設背你個宗教本身嘅教義

教廷奶共奶到仆街， 好心樓上唔好咁天真啦， 佢唔認習近平做上帝已經好好啦

違背*

就係佢條仆街教徒整亂緊香港

快d 幫口

警甴：叫你耶穌落黎見我

你唔好我我地去晒見天父你先出聲

耶穌都因為有中囯先可以存在

翻去含小童撚啦宜家先出聲

屌你老母遲出聲好過唔出

出現了

其實 其他人奶共都算 可能係想要錢或者中國幫手建設 但係教廷奶共真係r曬頭 你地唔係唔知中共打壓宗教信仰啊嘛？

奶共就有

求佢唔好講嘢
睇佢點屌鳩加泰就知

教庭:支持香港政府止暴制亂

掌門人上身。

同木奠講天堂無位比你

可能係為習帝封聖

發動十字軍消滅中共啦，根本中共就係敵基督
拆教堂改聖經，就隻雜種熊根本無意義

意大利奶共，唔知佢個主咩立場

不嬲都話宗教只係一盤生意

即係未講啦癈物

我覺得會

宣布林鄭落地獄嗎

你代表神架，小心講野呀，
得罪人係要架喇，耶穌以前都唔知得罪幾多人啦

而家先出聲方會係好人？最多咪講幾句當幫咗你，天真撚咪on9

佢就係想奶共 等支那開放俾佢地傳教
D耶撚真係on99 天真過黑鮑 淨係掛住睇聖經 唔撚睇歷史

開除教籍啦

講左都好過冇講嘅

講到我以為耶撚講句野會令中共解放香港

招現代聖殿騎士團，討伐共匪？

九成九又會出嚟叫雙方停止暴力果啲廢話

絕佢老尾罰，掉佢入永火

唉..教宗係讀書讀得多
但係好少讀共產黨歷史..
讀完之後，包奶共，兼組聖殿騎士團

天主教愛國會表示會補番個位俾佢

唉..教宗係讀書讀得多
但係好少讀共產黨歷史..
讀完之後，包唔奶共，兼組聖殿騎士團

希望大家唔好對教宗抱太大期望,特別係啲耶撚.
大陸點撚樣逼害啲宗教團體,大家有眼睇,但係都隻眼開隻眼閉.
教宗分分鐘好似啲香港偽人咁被逼出聲,要止暴制亂

實係講支持中央政府

含撚啦教宗，由你背叛咗原來係中國嘅天主教徒同主教就已經冇資格就人權出聲啦

而家中共對基督天主教徒嘅逼害越嚟越嚴重 仲衰過清朝 會唔會因為一句止暴制亂就比佢地傳教啊 佢地真係唔識架喎

打和, super

第三個花地瑪預言

100%係
啟示錄有寫

奶共狗

唔好期望太高
呢個教宗奶開共

班衰人唔話聖母講收埋佢

發表親共言論

要整英文版

準備攻打梵蒂岡

佢只係會諗, 點樣唔得失全世界之下去奶共

係唔抱希望 我依家其實驚緊佢倒米 又講啲大愛左膠嘢 你知啦 耶撚

到依家都未出聲已經知你邊邊人啦

預言：
稱讚習近平與中國
支持北京政府以對話平息香港問題
呼籲各國與中共加強合作

佢係啟示錄寫既假先知

一早跪撚左啦 信佢有乜用

教宗：出聲屌鳩香港示威者破壞社會，影響天主教收入。

天主教喺支那比人打壓到咁
又拆教堂 又改十誡 都無出聲
唔寄望佢會對香港講啲咩

又話大愛？玩埋啲咁嘅嘢
不過支持踢啲十惡不赦嘅人出去

耶穌真係嚟見你啦

赤龍=中共
假先知=梵蒂岡

唔樂觀,近幾年都奶共

親自鎮守香港教會啦

唔好意思借個位宣傳

港共慢性大屠殺，一定要推上國際啊！！

極重要!!!! 中共依加用緊TG嘅二噁英幫所有香港人絶育!!!

冇錯,肯定又係呢款達狗式發言

梵蒂岡奶共

條友無記錯係奶共
不過出黎講撐共真係講唔到

Btw 手足中槍同強攻中大睇黎又炒左一波國際關注

根本就係 敵基督

記得睇過報道，其實教宗後生果陣係南美好受共產思想影響，堅communist 唔係中共。果陣d南美共產黨都好激，佢見怪不怪。教宗黎講，佢都好左。

推林奠做教宗

777勁過教宗
佢直接蒙神感召wor
應該去叫教宗封聖

奶共喎

盡力支持政府依法施政止暴制亂
最強烈譴責暴徒破壞社會安寧

奶共狗屌
拆你十字架都可以同中共建交真係on撚99

陳同佳係咪仲係安全屋？

who gives a shit

下星期二？ 我而家淨係睇到今日！

9成各打五十大板
呼籲各方冷靜

唔好成日以為外國人一定幫你，睇定啲先

等等係護旗手

唔大期望

奶會宗教

奶共奶到雪雪聲

agger

要和理非，要用愛去感化中共

我認教會絕對樂意同中共依隻魔鬼做交易
點解有說話講唔即刻講？要等到下周二（19日）先講呢？
開完盤口，畀時間中共還個靚價咁解啫。

教宗出聲屌9示威者都仲得

//要不是得罪白宮和全球半數主流媒體，要不就是惹惱中華人民共和國主席習近平//

屌拿星咁都要諗

希望啲耶撚會堅強,教宗分分鐘背棄佢地
教宗做野唔係完全信靠耶穌就得,都係要吃飯

留名睇AV情節

條仆街講野唔方係有利香港

差唔多係咁上下

呢條廢鳩屌 奶共 (唔好介意我咁講)

如果你有信仰 你望下鄰國比人迫害班信徒
教庭幾時出過聲? 挑

宗教界達狗

鄰國拆教堂既事 早幾年已經不斷進行緊
牧師主教 全部被監視 一係就換左自己人

為香港祈禱

十字架已燒,十誡已改,聖堂/教堂已拆
但冇咩行動,仲轉個頭承認中共屬意嘅主教
唔信教都覺得cls

對呢個教宗冇任何期望

打到入教堂果日就應該出聲

對教廷完全冇期望

奶硬共，燈下先

明明鄰国係咁打壓宗教自由
啲教會仲有咁多奶共

教宗咁奶共
唔慌好嘢

宗教都只係一盤生意

又唔可以咁講，有好多教徒之前有出黎示威遊行

睇完成篇野都係廢up

而家全世界都要揀親美定親中架啦 新冷戰呀

好 L 正

今日香港的青年正處於動盪求變的情緒中。在長時間以來，天主教會一直支持世界上不同地區、不同國籍、不同種族的天主教徒，以和平的途徑爭取民主，在社會當中實踐耶穌基督的教導。然而，除了民主和自由，諸如秩序、法權、忍耐、謹慎等等的美德，同樣時天主教徒所應該追求的。這些價值，都包含了在我們的信德、望德和愛德當中。

到目前為止，止暴制亂、恢復秩序是香港當前最重要的任務。信為基督徒，聖座和大公教會，將會努力為中國政府維護國家主權、安全、發展利益祈禱。同時，教廷和大公教會，將繼續堅定支持行政長官帶領香港特別行政區政府依法施政，堅定支持香港警方嚴正執法，堅定支持香港司法機構依法懲治暴力犯罪分子。

羅馬天主教會黨委書記、梵蒂岡城政協常委、天主教愛國會第一書記
方濟各

Pope Francis please excommunicate Carrie Lam the apostate!

講明先，佢講乜柒都唔好裝修宗教建築，好撚大獲嫁

奶到跪低幫維尼含

口交部訓醒

教宗：見到不公不義要先考慮會否影響自身利益再決定是但開口

天罰啦
豬瘟鼠疫降十災

死老嘢幾時先肯組十字軍呀
你班𡃁奶共奶到出曬面也配信主？

係就快點，就來俾中共滅教了!

如果佢真係突然黎香港，就真係耶穌黎喇。

咁香港既國際戰線就真係好幫到香港人。

根本天主教教庭都越來越奶共
為咗大陸呢個巨大市場的奉獻真係完全無哂原則

教宗幾奶共??
承認中共黨員係主教,
容許共產黨管理中共國內天主教.
間接迫害中共國內地下教徒.

如果你反中共,就唔好再信天主教.

到時又講D阿媽係女人說話.唔好暴力.平心靜氣處理.

所以我咪話就我所參加嘅教會囉

一撚定奶共啦

垃圾教宗

羅馬教廷由古至今都係最叻搞政治同最唔可信既